---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.32.0
date: 2017-03-11
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Реалізовано вкладені мітки

### Піктограми Breeze

- Додано піктограми для Plasma Vault
- Перейменовано піктограми для зашифрованих і розшифрованих тек
- Додано піктограму торентів розміром у 22 пікселі
- Додано піктограми лотка для nm (виправлено ваду 374672)
- color-management: вилучено невизначені посилання (виправлено ваду 374843)
- system-run тепер є дією, доки &lt;= 32 пікселів, а піктограма у 48 пікселів є піктограмою програми (виправлено ваду 375970)

### Додаткові модулі CMake

- Реалізовано виявлення inotify
- Скасовано внесок «Автоматично позначати класи для суто віртуальних функцій як /Abstract/.»

### KActivitiesStats

- Дозволено випереджувальне планування і встановлення порядку для пункту, якого ще немає у списку

### KArchive

- Усунено потенційний виток пам'яті, на який було вказано «limitedDev»

### KCMUtils

- Усунено потенційне аварійне завершення роботи у модулях керування QML, якщо змінюється палітра програми

### KConfig

- KConfig: припинено експортування та встановлення KConfigBackend

### KConfigWidgets

- KColorScheme: типово використано схему програми, якщо так встановлено у KColorSchemeManager (виправлено ваду 373764)
- KConfigDialogManager: реалізовано отримання сигналу зміни від metaObject або спеціальної властивості
- Виправлено перевірку на помилки KCModule::setAuthAction

### KCoreAddons

- Виключено (6) з розпізнавання емоційок
- KDirWatch: усунено виток пам'яті у деструкторі

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено ваду у kfiledialog.cpp, яка спричиняла аварійне завершення роботи, якщо використовувалися стандартні віджети

### KDocTools

- meinproc5: реалізовано компонування з файлом, а не з бібліотекою (виправлено ваду 377406)
- Вилучено статичну бібліотеку KF5::XsltKde
- Експортовано належну бібліотеку спільного використання для KDocTools
- Портовано на категоризоване ведення журналу і почищено включення
- Додано функцію для видобування окремого файла
- Реалізовано раннє припинення збирання, якщо недоступна бібліотека xmllint (виправлено ваду 376246)

### KFileMetaData

- Новий супровідник у kfilemetadata
- [ExtractorCollection] Реалізовано успадковування типу MIME для повернення додатків
- Додано нову властивість DiscNumber для файлів звукових даних із багатодискових альбомів

### KIO

- Модуль керування куками: вимкнено кнопку «Вилучити», якщо немає поточного позначеного запису
- kio_help: реалізовано використання нової бібліотеки спільного використання, експортованої KDocTools
- kpac: реалізовано очищення адрес до передавання їх FindProxyForURL (виправлення захисту)
- Імпортовано віддалений підлеглий засіб введення-виведення з plasma-workspace
- kio_trash: реалізовано перейменовування файлів і каталогів верхнього рівня
- PreviewJob: типово вилучено максимальний розмір для локальних файлів
- DropJob: реалізовано можливість додавати дії програм до меню відкриття
- ThumbCreator: зроблено застарілим DrawFrame, як це було обговорено тут: https://git.reviewboard.kde.org/r/129921/

### KNotification

- Додано підтримку порталів flatpak
- Реалізовано надсилання desktopfilename як частини підказок notifyByPopup
- [KStatusNotifierItem] Реалізовано відновлення згорнутого вікна у звичний спосіб

### Набір бібліотек KPackage

- Завершено підтримку відкриття стиснутих пакунків

### KTextEditor

- Реалізовано запам'ятовування між сеансами типу файлів, встановленого користувачем
- Реалізовано скидання типу файлів під час відкриття адреси
- Додано отримувач для значення налаштувань кількості слів
- Реалізовано послідовне перетворення з вказівника у координати, і навпаки
- Реалізовано оновлення типу файлів при збереженні, лише якщо змінюється шлях
- Реалізовано підтримку файлів налаштувань EditorConfig (докладніше тут: http://editorconfig.org/)
- Додано FindEditorConfig до ktexteditor
- Зроблено працездатною дію emmetToggleComment (виправлено ваду 375159)
- Використано використання великих літер як у реченнях для тесту міток полів редагування
- Повернуто значення :split, :vsplit так, щоб це відповідало діям у vi і Kate
- Реалізовано використання C++11 log2() замість log() / log(2)
- KateSaveConfigTab: реалізовано додавання інтервалу за останньою групою на вкладці «Додатково», а не у самій вкладці
- KateSaveConfigTab: вилучено помилкове поле навколо вмісту вкладки «Додатково»
- Допоміжна сторінка налаштувань рамок: виправлено помилкове розташування спадного списку видимості смужки гортання

### KWidgetsAddons

- KToolTipWidget: реалізовано приховування підказки у enterEvent, якщо hideDelay має нульове значення
- Усунено втрату фокусування KEditListWidget у відповідь на натискання кнопок
- Додано розкладання складів хангиля на чамо
- KMessageWidget: виправлено поведінку при накладанні викликів animatedShow/animatedHide

### KXMLGUI

- Заборонено використання ключів KConfig із символами зворотних похилих рисок

### NetworkManagerQt

- Синхронізовано інтроспекції і створені файли з NM 1.6.0
- Керування: виправлено подвійне надсилання deviceAdded під час перезапуску NM

### Бібліотеки Plasma

- Встановлено типові підказки, якщо repr не експортує Layout.* (виправлено ваду 377153)
- Реалізовано можливість встановлення expanded=false для контейнера
- [Меню] Поліпшено виправлення доступного простору для openRelative
- Логіку setImagePath пересунуто до updateFrameData() (виправлено ваду 376754)
- IconItem: додано властивість roundToIconSize
- [SliderStyle] Уможливлено надання елемента «hint-handle-size»
- Реалізовано з'єднання усього з дією у QMenuItem::setAction
- [ConfigView] Реалізовано враховування обмежено модуля керування KIOSK
- Усунено вимикання анімації обертання, якщо у індикатора зайнятості немає непрозорості
- [FrameSvgItemMargins] Усунено оновлення при repaintNeeded
- Додано піктограми аплетів для Plasma Vault
- Перенесено AppearAnimation і DisappearAnimation до аніматорів
- Вирівняно нижню межу і верхню межу visualParent у випадку TopPosedLeftAlignedPopup
- [ConfigModel] Реалізовано надсилання dataChanged, якщо змінюється ConfigCategory
- [ScrollViewStyle] Реалізовано обчислення властивості frameVisible
- [Стилі кнопок] Реалізовано використання Layout.fillHeight замість parent.height у Layout (виправлено ваду 375911)
- [ContainmentInterface] Реалізовано вирівнювання контекстного меню панелі контейнера

### Prison

- Виправлено мінімальну версію qt

### Solid

- Дискети тепер показуються як «Дискета», а не «Портативний носій, 0 Б»

### Підсвічування синтаксису

- Додано більше ключових слів. Вимкнено перевірку правопису для ключових слів.
- Додано ключові слова
- Додано суфікс назв файлів RHTML для підсвічування синтаксичних конструкцій Ruby on Rails (виправлено ваду 375266)
- Оновлено код підсвічування синтаксичних конструкцій SCSS і CSS (виправлено ваду 376005)
- Менше підсвічування: виправлено підсвічування однорядкових коментарів на початку нових областей
- Підсвічування коду LaTeX: виправлено підсвічування середовища alignat (виправлено ваду 373286)

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
